.TH "includes/elelist.h" 3 "Thu Mar 17 2016" "Version 2.0.50" "Servidor IRC" \" -*- nroff -*-
.ad l
.nh
.SH NAME
includes/elelist.h \- 
.PP
Define un elemento de la lista\&.  

.SH SYNOPSIS
.br
.PP
\fC#include 'types\&.h'\fP
.br
\fC#include <stdio\&.h>\fP
.br
\fC#include <stdlib\&.h>\fP
.br
\fC#include <string\&.h>\fP
.br
\fC#include <inttypes\&.h>\fP
.br

.SS "Data Structures"

.in +1c
.ti -1c
.RI "struct \fBELELIST\fP"
.br
.RI "\fIestructura de un elemento de la lista \fP"
.in -1c
.SS "Functions"

.in +1c
.ti -1c
.RI "\fBELELIST\fP * \fBiniEleList\fP (void *, size_t)"
.br
.RI "\fI: Crea un nuevo elemento del tamaño en bytes dado y con la información contenida en la dirección dada \fP"
.ti -1c
.RI "void * \fBgetElelistInfo\fP (const \fBELELIST\fP *e)"
.br
.RI "\fIdevuelve la información guardada en el \fBELELIST\fP \fP"
.ti -1c
.RI "size_t \fBgetElelistLength\fP (const \fBELELIST\fP *e)"
.br
.RI "\fIdevuelve el tamaño de la información contenida en el \fBELELIST\fP \fP"
.ti -1c
.RI "\fBSTATUS\fP \fBsetCopyFcn\fP (int(*fcn)(void *, void *))"
.br
.RI "\fIProporciona la función que copia los elementos\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBSTATUS\fP \fBcopyEleList\fP (\fBELELIST\fP *, const \fBELELIST\fP *)"
.br
.RI "\fICopia el elemento\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBSTATUS\fP \fBsetEqualFcn\fP (int(*fcn)(void *, void *))"
.br
.RI "\fIProporciona la función que verifica la equivalencia de dos elementos\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBBOOL\fP \fBequal\fP (const \fBELELIST\fP *, const \fBELELIST\fP *)"
.br
.RI "\fIaverigua si dos elementos son equivalentes, es decir, si sus id coinciden \fP"
.ti -1c
.RI "\fBSTATUS\fP \fBsetHashFcn\fP (uint32_t(*fcn)(void *))"
.br
.RI "\fIProporciona la función que calcula el hash del elemento\&. \fP"
.ti -1c
.RI "int \fBhashCode\fP (const \fBELELIST\fP *, int)"
.br
.RI "\fIdevuelve el codigo hash del elemento dado \fP"
.ti -1c
.RI "\fBSTATUS\fP \fBsetDestroyFcn\fP (void(*fcn)(void *))"
.br
.RI "\fIProporciona la función que libera la memoria de un elemento\&. \fP"
.ti -1c
.RI "void \fBdestroyEleList\fP (\fBELELIST\fP *)"
.br
.RI "\fIlibera estructuras asociadas al elemento \fP"
.in -1c
.SH "Detailed Description"
.PP 
Define un elemento de la lista\&. 


.PP
\fBAuthor:\fP
.RS 4
Miguel Russian Rojas 
.PP
Ana Peraita Alonso 
.RE
.PP

.SH "Function Documentation"
.PP 
.SS "\fBSTATUS\fP copyEleList (\fBELELIST\fP *, const \fBELELIST\fP *)"

.PP
Copia el elemento\&. copyEleList 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIelemento\fP a copiar 
.br
\fIelemento\fP que va a ser copiado 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
ERROR si ha habido error u OK si ha ido bien 
.RE
.PP

.SS "void destroyEleList (\fBELELIST\fP *)"

.PP
libera estructuras asociadas al elemento destroyEleList 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIel\fP elemento a destruir 
.RE
.PP

.SS "\fBBOOL\fP equal (const \fBELELIST\fP *, const \fBELELIST\fP *)"

.PP
averigua si dos elementos son equivalentes, es decir, si sus id coinciden equal 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIlos\fP elementos a comparar 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
TRUE si son iguales, FALSE si no 
.RE
.PP

.SS "void* getElelistInfo (const \fBELELIST\fP *e)"

.PP
devuelve la información guardada en el \fBELELIST\fP getElelistInfo 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIel\fP \fBELELIST\fP a consultar 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
NULL en caso de rcibir o contener algún puntero nulo o la información guardada en el \fBELELIST\fP si no 
.RE
.PP

.SS "size_t getElelistLength (const \fBELELIST\fP *e)"

.PP
devuelve el tamaño de la información contenida en el \fBELELIST\fP getElelistInfo 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIel\fP \fBELELIST\fP a consultar 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
la longitud de la información contenida 
.RE
.PP

.SS "int hashCode (const \fBELELIST\fP *, int)"

.PP
devuelve el codigo hash del elemento dado hashCode 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIel\fP elemento cuyo codigo hash se desea calcular, y sobre qué tamaño de tabla 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
el codigo hash del elemento 
.RE
.PP

.SS "\fBELELIST\fP* iniEleList (void *, size_t)"

.PP
: Crea un nuevo elemento del tamaño en bytes dado y con la información contenida en la dirección dada iniEleList 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIinformación\fP a guardar en el nuevo elemento 
.br
\fIel\fP segundo su tamaño\&. 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
NULL en caso de algún fallo el puntero al nuevo elemento si no 
.RE
.PP

.SS "\fBSTATUS\fP setCopyFcn (int(*)(void *, void *)fcn)"

.PP
Proporciona la función que copia los elementos\&. setCopyFcn 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIFuncion\fP de copia conel primer argumento como destino y el segundo como fuente\&. Para el destino, solo viene proporcionada la memoria que ocupa
.IP "\(bu" 2
el elemento de origen (segun su longitud) Cualquier valor de retorno distinto de 0 se considera un error\&. 
.PP
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
ERROR si el puntero es NULL u OK si no 
.RE
.PP

.SS "\fBSTATUS\fP setDestroyFcn (void(*)(void *)fcn)"

.PP
Proporciona la función que libera la memoria de un elemento\&. setDestroyFcn 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIfunción\fP que recibe un void* y devuelve un void\&. 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
ERROR si el puntero es NULL u OK si no 
.RE
.PP

.SS "\fBSTATUS\fP setEqualFcn (int(*)(void *, void *)fcn)"

.PP
Proporciona la función que verifica la equivalencia de dos elementos\&. setEqualFcn 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIfunción\fP que recibe dos void* y devuelve un int\&. Cualquier valor de retorno distinto de 0 se considera un desigualdad 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
ERROR si el puntero es NULL u OK si no 
.RE
.PP

.SS "\fBSTATUS\fP setHashFcn (uint32_t(*)(void *)fcn)"

.PP
Proporciona la función que calcula el hash del elemento\&. setHashFcn 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIfunción\fP que recibe un void* y devuelve un int\&. Si esta función devuelve -1 se considerará un error 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
ERROR si el puntero es NULL u OK si no 
.RE
.PP

.SH "Author"
.PP 
Generated automatically by Doxygen for Servidor IRC from the source code\&.
